歐足聯首個中國元素獎杯 - "支那寶得分王" 正式發布

今天，歐足聯與支付寶聯合發布了“支付寶得分王”（支付寶最佳射手）。這也是歐洲足球歷史上首個融入“中國元素”的獎杯，分為金銀銅三座，將在今年6月初歐洲國家聯賽決賽上首次頒發給射門得分的前三甲球員。

這座獎杯的設計將中國傳統小篆體的“支”字與球員射門姿態融合在一起，而“赤腳踢球”的造型，則突出了支付寶所倡導的“普惠，公平”的發展理念 - 意在通過這座獎杯激勵更多人，無論身份地位和自身條件，都能投入地享受足球帶來的健康快樂，勇敢追求夢想，塑造自我。因而，漢字“支”，也傳遞了對足球精神和體育事業的“支持”。

這座“中國元素”獎杯的設計，由幾位國內設計師，雕塑家合作完成。來自中央美術學院的雕塑家張兆宏表示，距今兩千多年的“小篆體”，是秦統一中國後推行的統一漢字形式，曾承載著文明和智慧，連接了五湖四海。他希望支付寶與歐足聯的合作，也能搭建起一條連接世界的“數字橋樑”，使在中國已高度普及的移動支付科技，也能像足球一樣成為“世界語言”。

2018年11月，歐足聯和支付寶共同宣布：雙方達成為期8年的歐足聯國家隊賽事全球合作夥伴關係，包括2020,2024兩屆歐洲杯，四屆歐洲國家聯賽決賽，以及期間全部的歐洲杯預選賽和世界杯歐洲區預選賽等。